西點解叫西?撚點解叫撚?

大家討論下😵

人點解叫人 水點解叫水

點解你咁戇鳩？

係佛學意義上，名稱只係為左方便我地認知、思考同討論而作出黎既詞彙。但事實上依D作為名稱既詞彙，並唔能夠真正、完全地掌握所指稱既事物。所以名稱只係一種假象，完全唔重要。

連登質素

閪(屄)

正讀為bei1（讀「卑」），用作粗口時則讀hai1，有時也被讀作西(sai1)。正字寫法為「尸」字裡加個「穴」字，俗寫為「西」或「閪」字，大多香港網民都輸入「西」或「閪」而較少輸入「屄」字︰

名詞，泛指女性的「陰戶、陰部或陰唇」（是五大字中惟一形容女性下體的字），也可粗鄙地單指女性；
形容詞，形容別人奸狡、下三濫或倒霉，亦可形容失敗的意思；
語氣助詞，本身無義，用作加強語氣；
助詞，用作顛倒句子原本意思，可視為反語。
值得一提的是，廣東人較常用此字而較少用「撚」字，與香港不同。

撚

讀作nan2。此字乃是假借字，「撚」字是指把玩、揉搓、撥弄等的動作，在部份場合下不被視為粗口，例如「撚手小菜」即解成拿手小菜、「撚雀」則是飼養雀鳥。當用作粗口時，正寫為「尸」字裡加個「粦」字，發音為lan2，即是「𡳞」字，俗寫為「門」字裡加個「能」字，即是「𨶙」字。當作為粗口時，則解成下列意思：

名詞，「陽具」的意思；
語氣助詞，只用於加強語氣，用於句子中；
助詞，用作顛倒句子原本意思，可視為反語。
近年網民使用時，有時為避免出現粗口字，會以英文字母「L」代替。

點解你老母係女人？

關你撚事咩 比你知道左 你咪又係無閪屌

有閪面先定有閪先
有撚樣先定有撚先

俾個方向大家一齊研究下

都係一個稱呼姐，你鐘意叫主主都得

WATER

女權撚睇到呢度就會大叫平權同要增設多4 個用黎講西既字

其實撚用作粗口只係借個音黎用
撚字本身就係手同然
然字下面係火，上面有肉有犬，即係煮食
成個撚字就係用手煮野食，所以撚手小菜就係咁既意思（好耐以前聽講過）

點解山係石頭？海係水？